反歲收先補助台電 立委批錯誤能源政策 - 財經焦點	
2024-01-21	
https://www.chinatimes.com/newspapers/20240121000361-260110	
經濟部長王美花周一將聽取台電報告財務虧損狀況，4月電價視政院撥補金額有不同調幅。在野黨立委抨擊，電價要飆漲是錯誤能源政策造成，政府應思考核二、三延役。他們也不同意台電只想一味爭取政院補助，認為有歲計剩餘應先拿去還債。
國民黨立委謝衣鳯表示，如果漲電價，對於產業衝擊會非常大，更會影響民生物價，更加民不聊生。台電只是想一味的爭取政院補貼，沒有從根本思考電價飆漲問題，只會是一個惡性循環。國民黨立委賴士葆更痛批，民進黨能源政策錯誤，核電這麼便宜卻硬要非核，一直在燒天然氣。又因為政治考量，選前凍漲，現在要漲不敢漲，只好拿全民的錢補貼台電。
民眾黨團副主任楊寶楨也批評，政府應將財政規畫說明清楚，目前的一般公務預算已經拿了1500億元補貼台電，歲計賸餘應先用於還債方面，而非用於補貼台電。
賴士葆說，工業大戶用電這麼多，卻用老百姓的納稅錢補貼沒道理。他主張民生用電盡量不要漲價，去漲產業用電，能源政策也要調整。核二、核三要延役納入考慮，非核家園跳票就要面對，否則天然氣愈來愈貴，台電不可能一輩子靠政府補貼。
民眾黨也支持為求電力供應穩定，核二核三應延役。另呼應環團的期待，主張逐步調降用電大戶的定義，朝2000瓩下修的方向努力，而非全面性調漲一般民眾的電費。
謝衣鳯指出，有些企業遵循綠色供應鏈，一定要使用綠電，也要去檢討目前台灣的綠電有沒有符合產業需求，在綠電或核電的技術更迭上，都應該要隨時掌握。